22歲，dse得3分，出黎做野得12k，點算？

點樣計劃人生？好煩惱。。好想死

地盤啦

進修下

如果住緊公屋
一係立即上進 搵份30k 一係打份pt算

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

學返門手藝啦

老實同你講，你呢世人如無意外頂薪2萬中左右，假設你乜都唔做，買車養女，呢啲你唔使諗，生活一日過一日，倒數你嘅人生，sales就另計啦，好睇實力，因為咁嘅學歷搵唔到啲咩工
個人意見
1·如果你屋企唔等錢洗，你就去retake dse ，目標係讀IVE，大學嗰啲唔使諗，應該對你有啲難度，Ivy揀啲科，揀番啲大路嘢，工程或者電腦，唔好揀商科，如果成績好讀完IVE再讀埋U，之後再搵嘢做，如果升唔番上大學都唔緊要，但係成績唔好太差，出嚟做咗幾年野之後，去讀過公開大學學位，讀完應該有20,000幾尾人工，再做多幾年野應該30,000-40000，之後上唔上到Director級數，就睇你自己，如果你連Ivy都入唔到，可以揀Ivy foundation讀，不過係嘥時間啲，同埋讀IVE嗰陣時，搵時間自己搞下啲英文
2.屋企等錢洗，去做保險或者地產sales ，如果勤力啲，好彩啲，應該都好過你打分牛工，如果唔想做sales，就揀門手藝學，壽司師傅啊廚師咁，不過你預咗辛苦，同埋去做學徒先
想知再講

如果讀part time ive好無？我每月要比3000家用。。但讀完已經26歲26歲先係high dip

你睇吓邊樣handle得好啲，唔知你係咪因為驚比身邊嘅人講，所以咁在意26歲先畢業，根本人生條路每個人都唔同，如果你身邊嘅朋友笑你，而唔係支持你，證明佢哋唔係你嘅朋友，我覺得你讀full-time好啲，咁講啦你本身都唔係太鍾意讀書，睇你呢個成績，但係依家問題係你真係要讀書，如果你一邊返工一邊讀書，你壓力會更加大，從而好容易放棄你要讀書嘅目標

多謝你阿，恩人，萬分感謝，感謝支持

你講得好好

如果你見到你身邊啲朋友好叻好勁，其實都唔使妒忌佢哋，我相信每一個人都行緊一條自己屬於嘅路，可能大家成就最後係一樣，只不過佢行得快過你姐而家，所以唔使在意其他人點睇，不過係呢個社會下講就易做就難，因為身邊不斷人有人會show off

師兄，我甘既身世，讀咩科最有保障？係咪工程好啲？

好人一生平安

工程，IT最實用，升唔番上去起碼都有嘢做，有個方向
商科好睇人，不過其實Ivy都唔難升U應該，不過升到上u又要諗其他嘢，因為讀商科其實可以成就好高亦可以好廢，好睇自己
當然如果Ivy有醫療嘅科目你都可以揀，不過睇吓你自己鍾唔鍾意，同埋你去讀嗰科之前上網做少少research，睇吓出路嗰啲，先報，唔好戇鳩鳩讀到一半先知，出嚟會仆街